## 1. Описати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли.

У програмуванні цикли дозволяють виконувати однакові дії та операції стільки разів, скільки потрібно, 
без необхідності повторювати код вручну.
Таким чином, за допомогою циклів можна уникнути повторення однакового коду.
Також за допомогою циклів мона легко перебирати елементи масивів.

## 2. Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS.
Цикл for зазвичай використовується для перебору елементів у масивах або для виконання коду певну кількість разів.
Наприклад, ми використовували цей цикл для виведення усіх елементів масиву.

Цикл while використовується для виконання блоку коду, поки виконується певна умова.
Наприклад, ми використовували цей цикл для перевірки на коректність вводу користувача.

Цикл do...while є аналогічним циклу while, але блок коду виконається принаймні один раз,
а потім перевіряється умова продовження виконання циклу. Якщо умова виконується, цикл продовжується.

Цикл for...in використовується для перебору властивостей об'єкта. 
Ми використовували його для отримання доступу до ключів  об'єкта і виконання певних дій з кожним ключем.

Цикл for...of ми використовували для перебору елементів масиву. 
Цей цикл спрощує ітерацію, оскільки не потрібно вказувати індекси чи використовувати умови для перевірки.

## 3. Що таке явне та неявне приведення (перетворення) типів даних у JS?

Явне приведення типів це коли ми свідомо перетворюємо типи даних з одного на інший за допомогою вбудованих методів, 
таких як parseInt(), parseFloat(), String(), Number(), Boolean() та інші.

Неявне приведення типів це коли JavaScript автоматично конвертує один тип даних в інший під час виконання операцій. 
Наприклад, при виконанні математичних операцій, JavaScript може перетворити рядок в число.